連登好似冇人討論基金

有冇人有買開基金？ 交流下邊隻好？

我媽之前有10萬人仔擺係我到做定期，今年4月到期同7月到期 因為依家價低，點都唔會放住
4月份買左5萬，7月份再買埋另外5萬
聯博（香港）美元收益基金 (AA 股–人民幣對沖）
到依家價位賺左CNY2079.8，派息CNY4273.02

11月買左十萬港紙美金，用左一半去買左
聯博 - 美元收益基金 (A2 美元)
好似賺左30幾定40美金就贖回返 （因為呢隻冇息派，唸住轉返有息派果隻）
到今個月將贖回返來既所有錢 加另一半美金一次過買哂
聯博 - 美元收益基金 (AT 美元) ＜呢隻就每月派息

因為我買基金認購費只係0.01% 近乎0成本，所以轉果隻美金基金 都俾system話我頻繁交易

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

你用咩平台買

出面明明好多人講823

放心，唔賣人仔好快drop to zero

expense ratio?

經銀行買

美國 基金 使唔使比30% 股息稅？

買100k收你0.01%?
邊間bank咁on9

惠理基金

應該無可能

Staff

3000幾% 痴線
睇個波幅似5級風險？

我覺得買哩隻不如買Janus 果隻balance fund？
70% equity 30% bond 進可攻退可守

收息ABAI 係OK 既
大部分高rating treasury note
又有5厘

買左少少隻高騰債基 at 富途

買左惠理

咩名

好似好多垃圾債

惠理價值基金

果隻都ok

所以都唔敢買太多

我做果時都收2%
唔係點跑commission income

我間行d rm成日收人1-1.5

我rm 收1%

可能想密食當三返

收2%個客個回報小好多

1%定0.01%啊？

我做過幾間RM都無得低過1%
得d超大客（幾千萬）1個deal以上先可以special quote

少少地玩下不過不失

富途

其實之前好似都要0.25%不過最近有優惠俾staff先0.01%

摩根弋個俾個 isin 黎 ok ？

想買樓主個隻作長線投資 點睇？

貝來德亞洲老虎債點睇

巴打用邊間買？

Hsbc

後生就搏啲啦
ABAI呢啲啱廢老收息

有無好介紹

共同基金 全部垃圾 ，詳細睇蔡醫師同風中追風

富達好咩 ？

收息 平均都好過定期既

唔錯 近排

被動基金？咁買etf咪一樣

一直都唔錯

2／20 ？

唔明？

當買債券基金，當扣埋基金管理費後有5%息
第一年買已經要俾 2%俾 rm (一次性，第二年唔收)
個客實袋 3%，未計債基波幅。

所以點解好多人都唔買債基
由其散戶

我有陣時都唔明點解明明已經有世上最偉大投資者巴菲特，點解D 人仲要送錢比基金佬。

買巴群又無手續費，track record 由開戶至今2400000%。

今年CFA 有篇文章拿大獎，就係講BRK A／B 既回報有幾高，風險有幾低

你唔係行家？ 定我outdate E家D 基金唔係咁計收費

唔係啦

我客黎

係我角度，扣基金管理費1.幾%後，派息有5%，我就當 fixed income 5%

rm 收1% or 2% ，我就當扣多1%or 2%,計成收息4%or 3%

老實講，債基唔係買垃圾債既話係等於呃飯食，我呀嫲都做到

果D 收錢幫人買國債既真係唔知廉恥

致富買基金唔知算唔算平，想搵間收費平既買基金

巴群收費係0

Bond Fund上落太慢，本金唔夠多嘅話齋收息作用不大。同埋今年Bond Fund大部份都升咗10%，買得基金不如揀其他股票基金，例如JPM US TECH。

Us tech
不過留意返美股創左幾次新高

幾時奶埋巴菲特個屎眼

好撚想奶 可惜唔到我

我銀行買貪佢槓得多，借錢平息

槓桿買bond maturity 一定要短，唔係可以蝕到破產

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

緊係買投資級債嘅基金

agent ?

我 bond fund 黎

計好數跌幾多補 margin

唔洗下下話人agent嘅
我好明顯係老散

bond fund 都要披露下買緊咩架嘛？ fixed income 可以係一樣好撚危險既野，尤其係果D 永續債，仲要callable 果D，對利率好敏感。仲要公就佢贏，字就你輸

咁你知唔知投資級債券係咩

咁仲叫人送錢比基金佬？ 我呀嫲都識買啦

有 ge
咪係ab 弋隻
2018價跌10%

10% 好撚小事。 美國加息3% 既話可以變撚哂做廢紙

成日話阿嫲都識買
基金係一個組合
但如果你自己買可能只係買到一間公司嘅債
因為資金有限
如果我有無限資金 我的確唔需要買基金
加上我買pimco果隻只係收0.49%

自己錢自己買好啦，唔好說人買。

3%....

唔係話無可能

但機會好似小 dd

小小機會但可變哂廢紙，我就好撚驚

債券我用BND，ER只有0.04%

價跌左10%(因為阿根廷)

派息減左接近一半。。

我佔我15%

但 keep 住渣住先

姐係美國國債都變廢？

真係加3%好多人唔單止債，好多野都爆。。

同2020,唔加住2021年預期加一次

我從來無說人買
只係大家討論下

我都有買 但要收30%稅

如果加3% 港樓第一個爆先

呢個corporate bond 定價公式問題，簡單講即係如果美國國債息率仲高果過公司債既話，無人會要公司債。 如果maturity 係好長，甚至係永續既話，公司債定價就會接近0

所以買單一債嘅風險好高
基金就有一個組合 平分風險

我覺得你講野係 arm
但好似太 focus 個壞處姐

唔好意思，小弟唔識投資，想問吓咁多位大佬，基金可以唔可以長線投資，好似隻823咁，你哋最長揸幾耐?

BND上年有大約八成幾股息屬於Qualified Interest Income，係可以申請退
如果改用美國國債類ETF可以退更多

咁係你唔撚明債券既風險係邊到。 就算你個組合有幾分散，基金佬為左高回報而整長個組合duration，一加息都係全部含撚。

唯一避免呢個風險係要tailor made 一個組合Macaulay duration 同你個人既investment horizon 一致先得。

仲有，買得investment grade 就已經假設左無default risk, 完全唔明基金佬作用係咩。 所以點解話我呀嫲都識買。

利申：好撚尊敬果D做真junk bond fixed income 既行家，有真材實料先做到。好撚睇唔起果D 幫人買國債／investment grade 既友仔，呃飯食

比著我成副身家仲要加槓桿，我會好著緊。最大問題係加唔加息呢D野睇唔透，控制唔到，對我黎講已經係一個好大既風險。

邊個寫包單唔會加息3哩？ 08年之前6哩息己經叫低息

有無退稅教學

Junk bond唔係風險仲大？

師兄係咪做呢行 指點下

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

我係成副槓左

一收息基本上買返股去 deleverage

無人寫包單話唔會加三厘,同時亦無人包會減息

投資最重要 be water，唔好死坐

anyway 但組合2019年俾到我10%息我
sofar 價跌左未夠1%

可能你會笑我跑輸左spy

但有幾多人可以 buy low sell high 得咁準

即係bnd自動退？ 如果用firstrade

要係junk bond 入面搵到D default risk 細，loss severity 細但又低價既junk bond 先係基金佬既責任。同股市一樣，基金佬就係要搵錯誤定價既security.
出得糧比佢就係要做野先得架啦下話，出完糧原來唔洗做野既咁你D 錢輸哂比基金佬lor

我都想買隻jnk
但要扣30%無買

有幾大風險就要要求有幾大回報。 要理解債券風險往往仲難過股市。我覺得行外人既話一係就完全唔接受風險買短maturity 債券 (investment grade／T bond) ， 一係接受風險買指數基金/ 巴群(BRK A，B)。

唔好企係中間

有冇巴打講下富途個幾隻？

有D 係zero coupon bond 免稅

Average Duration (Years) 4.51

呢個年數可以嗎？

仲有，投資唔係抗爭，唔洗be water. 只要相信資本主義仲存在，買完SPY／brk 坐番幾十年一定好過你出出入入。 因為買股票就係買公司，公司既本質就係賺錢。

我買個股多。be water 下 先汁到個 波幅

呢D 野係個人架。 average duration 4.51 年既意思就你呢舊錢預左4.51 年都唔會拿番，長擺係度。 你要make sure 呢4.51 年唔洗用呢舊錢買樓／醫病／結婚 咁就無問題

邊d

我買vt share地域風險

問下你個基金經紀

無用任何基金經理

學識填表最穩陣

基金管理費高到嚇死人
想買fund直接去美股市場買etf平好多 大把選擇

買defined maturity 嘅 bond fund 都仲可以長坐。

而家市面上嘅Corp bond 好少過30年？加埋仲係coupon paying， duration 應該短過廿年，加2%都係跌四成啫，股災都仲差唔多啦。

加4% 既話。。。 再加埋槓桿

槓桿買債果班係咪好高風險

最近出隻PIMCO 啲基金好似OK 多數係美國債

做咩唔買etf

推

買巴群

（傳百度赴港上市）睇來百度要來香港上市了，中央想要懲罰香港，發展澳門，點幫中央
中央說不需要香港，要發展澳門金融業，但好似中央忘記左要懲罰香港，就唔應該有大陸公司再來香港上市。
作為愛國的人民，可以點幫中央達成心願。
請幫手推
唔係勇武先係做實事，連登太多五毛想推人去死。

係日本俾個日本妹sell左買

一定全部junk bonds，到時跌到渣都無。。。

junk bond 一定跌？

你用咩買㗎

其實好似巴打你咁大額買基金同槓桿落去 驚唔驚會爆

不過標準差又真係好低 5%都無
而且熊市都表現好好

不過始終好似有d擔心